$9000卑僱主唔係問題，但兼職、自僱人仕、同失業人仕呢？

3月8號7個黑警圍住一個手足侮辱恐嚇 記唔記得佢? 好想條片做國際文宣

777連買廁紙都唔識，會識咁多野咩？

PUSH

真喺on撚9，大把自顧嗰d完全無受惠

卑你老母 字都唔識打

之前又吹話有失業同就業不足援助，乜都冇，屌

失業人仕 老綜
兼職 自僱 理論上都有mpf

咁我相信啲自僱人士平時一定有報晒所有收入，交齊税，冇逃税，仲有供mpf掙到錢就自己袋，無錢就靠政府？

一蚊都冇

之前第一輪抗疫基金已經係咁
僱主錢就照收 人就照炒

有做足報稅老強 應該有

咁即係輸打贏要
平時唔想供 宜家拎唔到又話政府唔體諒

以事論事

自僱人士應該包掛
當啲人報細數
搵四萬就係報兩萬
都應該拎得足果9000

補充番：有供強積金自僱人士獲 7500 元。

啱呀

咁失業人士呢？又唔洗幫？
俾人炒就抵撚死咁樣？

資產要幾少先拎到老綜？

即係要長期供緊？

6萬為上限

岩岩睇左3.3萬
加倍都係6.6

第二輪防疫抗疫基金措施包括：

※凡有強積金戶口僱員，僱主可獲 50% 工資補貼，為期 6 個月，每月上限 $9,000，僱主須承諾期內不裁員；

※飲食、建造及運輸行業較少人供強積金，另有計劃資助；

※自僱人士如有強積金戶口，可獲一筆過資助 $7,500；

※針對已失業人士，放寛申請綜援資產上限一倍，為期 6 個月；不計算自住物業資產，為期 12 個月；

※提供16項支援項目，預計動用210億元；

※中小企融資擔保計劃，提高最高貸款額，八成、九成擔保貸款亦享特惠利息；

※提高百分百特別擔保產品的政府信貸保證承擔額至500億元；

※2020年4月至9月期間，提高政府處所租戶租金寬減幅度至75%；

※2020年4月至9月期間，提高由地政總署管理的短期租約租金寬減幅度至75%；

※寬減非住宅帳戶 75% 水費及排污費的措施延長4個月；

※豁免12.5萬名醫護人員註冊費3年；

※減地鐵車費20%，為期6個月，一半損失由政府支付

上面叫人逗老綜係咪傻撚左？

「而有供強積金的約 21.5 萬名自僱人士，都會有一筆過資助，每人 7500 元。」

呢個數應該淨係計供緊

有返開工啱啱俾人炒嘅 點會攞到

合資格建造業工友7500$資助

屌佢老母上次派1500已經on9到極點
要工人註冊証拍過卡先派
大撚把建築業工人無得拍卡，一蚊都攞唔撚到

單人得2525
4個月先=而家果9000

唔係供緊MPF既自僱一係無工開一係就唔報稅
前者抵幫後者抵死

低過6萬果時，申請隨時要幾個月時間先俾到你

因為我知道有啲細舖頭老闆係供左幾年之後就冇供。

放NPL算唔算失業

綜援舊錢又唔係多

屌佢老母 比人炒佐計政府出既補貼仲少過有工開既

自僱人士如有強積金戶口，可獲一筆過資助 $7,500；
咁如果只係有戶口 但無供 又有無

卑你老母

自僱有強績金 停左半年冇供係咪唔會有份

點解我覺得全部都無乜用 叫炒咗個堆拎單人綜援？ 同埋本身npl果堆又係咩都無

俾失業人士幾千蚊個月 已經好好多
BTW 6.6萬 正常返左幾年嘅工人士都申請唔到

咁駛唔駛比埋ptgf

睇下佢條款係點
但我諗好大機會無

失業補貼俾太多啲人會冇incentive搵工，中學經濟學

香港炒散個班咪等食 c ？

正正常常真係唔會有
基本上得新中國人申請到

有支助上網學習都冇！

依兩個先比人炒個d慘到

會變到好似外國咁，25%失業率仲有講真香港税率真係好低

炒散平時啲人咪又係偷雞唔報税，錢就自己袋，冇錢就問政府拎？邊有得輸打贏要

我半年條數都大過7500 都係冇咩著數

屌好慘,,, 自僱但無供老強,
慘到仆街

就唔係長期嘅，只不過係疫症的特別幫助

依家一次性措施都唔幫？
保企業 唔洗保失業人士？

你咁口響一係未打過工 一係鐵飯碗

留名想知

屌你老母

一月俾人炒撚咗點計

自僱如果多過一個account點計

條友偷換概念
講到好似加綜援咁

咩都冇
其實已經多左好多人失業啦

7500$...多到唔知點用好囉

仆街應該比人拿一半mpf. 應急la仆街而家仲有冇命到65 都唔知

條link fail左

唔算，所以老闆叫人開夠9000蚊既日數，仲要日日勁ot冇補水做晒d手尾後就放npl，你唔滿意可以自己走，員工走唔當炒

無

part time 點計

五十步笑百步

個撚個話自己自僱咪好著數

外國就係咁之後搞到經濟好差好似西班牙咁

part time 俾人cut 更

香港人個個都勁想返工返少一日都唔得 同外國唔同

自僱幾多會供強積金

最慘係同屋企人關係差又一齊住既
應該拎唔到老綜

屋企自己搞生意
平時都冇比mpf比老母
咁我係唔係要整番mpf先有資助嫁

單次補貼都唔出得？
單次補貼點樣鼓勵人失業？

21.5萬人

稅率係低呀
但你比完舊錢 通通福利都受益唔到
香港既退休生活 社會福利 住屋同醫療保障
通通都無既

求神拜佛老左要死唔好病
老強追完通脹應該幫唔到幾多

自僱人士而有供強積金，政府都會提供支援，但是是以一筆過支援為主，涉及約21.5萬人，林鄭強調因這組別沒有僱主，故資助額較難計算。

呢句係要失業救濟金好低嘅時候先成立如有咬救濟金都夠，仲邊有人做野

幾時開始供先計今個月突變自僱

煙腸有冇？

仲有全世界最高地產稅都未計

自僱人士但有供老強
咁政府果7500係比僱主定自己

有強積金戶口但係冇做野2年有冇可能拎到

間舖啱啱執咗有冇份?

如果我哋肯好似外國咁交咁高税，雖則個政府廢，但福利照道理都會好啲

Freelancer真係乞米
預咗2020 零收入

自僱人士 比僱主

冇報稅唔計?

疫期完左就會取消,情況唔同,唔好諗太多

巴打你好風趣

你咁講，好多老闆都做齊哂你講嘅嘢
咁政府又幫佢地？

一月已經冇工開停咗供係咪冇錢

好多係保險人地產人..唔供唔得

咁飲食業個堆點 個堆最撚慘

老闆另計

睇真啲有供強積金自僱係有份喎

原來你真係on9 唔係扮

咁又係事實，我朋友就係你講所有野都無做但收入係中產但又排公屋果d

諗多左啦
到時咪起多幾個高鐵港豬澳送卑大陸

咁個topic係講緊兼職、自僱人士同失業人士呀嘛on9 係講緊平時就唔報税唔洗供mpf果啲

應該有
不過都係老細收唔關你事

好多人食緊長糧，收緊租，一樣去做嘢

佢哋平時唔報稅唔供mpf既錢就係呢個時候用啦

都幾on9, 有工開就有保障，都工都搵唔到既人就幫都唔撚幫

點解？

要交家庭入息

啱啱失業嘅人都唔應該幫？

人地係保就業，唔係保招聘...

好奇問 DC9點派法?? 淨係話另有安排 係未講定點

宜家供返ok

兼職一路冇工開可以點？好快完埋合約,即係乜都冇

依家失業既人只可以去偷去搶

上年就炒撚左 做緊pt熊貓
咁點計 毛都無？

哩D先係最慘
政府真係智撚障

咁停薪留職嘅人呢

樓上D撚樣會叫你逗綜援

呢啲時勢你仲幫老闆講說話
可唔可恥？
自僱人士點都叫要返工要付出丫
班拎綜援住公屋從來唔返工嘅蝗都得到多過呢班返工嘅香港人
咁又公唔公平？
呢大半年嚟幾多designer 出錢出力做文宣
而呢班freelancer designer 依家坐咗喺到零收入食穀種
難為你仲要喺到攪扮化

屌 有咁厚面皮 早就去左啦

做兼職的學生呢

離地到仆街條友
唔係未返過工 就係鐵飯碗唔驚人炒

講真呀
如果政府真係會真心做野
都唔洗光復香港啦
你地心態都未改變
你有份投佢咩？
佢梗係幫大老闆啦
佢係唔想d老闆執粒咋
多人咪一樣照炒
留底既咪袋埋佢個一半錢囉 留底既咪做埋人地個份囉
老闆維到數咪唔執住囉
咩自唔自僱
僱員都無份啦
成件事好合理呀
唔合理既係 有班傻仔仲討論緊/屌緊政府應該點做而唔係推翻佢/繼續革命囉

freelance又輸
只好睇下教練果part佢計唔計我
（做freelance 歷奇）

個市場突然間咁多資金流出
你剩返一半跌得仲大鑊

黎緊fg 個啲畢業=失業
又難搵工又無支援

佢地有供mpf就代表有交齊稅啦咩
況且咁既垃圾政府 逃稅無問題呀
唔幫手足就屌姐

唔知我算唔算freelance
之前有接啲event job做 無供老強
但有份就Pt 剪片 有供老強（依家no pay緊)
咁我呢啲點分類好

睇佢出埋細節先知

自僱人士如有強積金戶口，可獲一筆過資助 $7,500；
有戶口但好耐冇供過得唔得但而家仍然係自僱人士。

等佢出埋細節先知啦

基金佬燒你後欄

失業同屋企人住點拎老綜
根本幫老細

想問，自己開公司，請自己
咁樣係叫自僱？定叫僱員？

佢專登寫到好含糊
益商家佬

簡單咁睇

政府係呢次疫情最大責任者

1）成年人有1萬
即係比市民打工仔得1萬
唔知幾時有得拎
其餘0幫助
甚至有部份打工仔有成頭家養

商家佬有賺有蝕，但係要政府保證佢賺
1）未來有1萬進帳
2）各種抗疫基金，但係拎黎補貼商家佬，炒打工仔回本

試下咁問班撚樣

PT學生哥呢
好撚大壓力呀

自僱有供老強，我唸係保險地產最多，其實行業真係好少會供

800億元保就業計劃 四圍睇都冇講到究竟幾時有得比僱主申請

唔夠窮 繼續一蚊都無

含撚囉，唔係可以點

點解唔直接派

有道理
但係泛民上次投完贊成
係咪應該光復泛民先

睇你開無限公司定有限公司
無限公司＝自僱
有限公司＝你係僱員，xx limited（你間公司本身）係僱主

真係好on9
因為疫情影響 一早炒撚左一大堆人
而呢堆人係最需要同最應該係抗疫措施受惠
就偏偏咩都無

謝謝

細/良心商家佬唔一定有賺,就算俾一半人工，都可能唔夠半年差額
公司正常要20 個員工,但現在10個以下員工就已經OK,要額外俾10個人一半人工.

理論上古惑/大公司/唔受影響/地產 最大得益

成班傻仔，以為佢真係派俾打工仔
佢係幫企業出糧，幫出一半，咁個資助邊個袋左，係老細，唔係你地呀

背後用意係咩？你估真係幫你地？
傻啦，拖6個月，廢事禁高失業率，就算升，都想個數字慢慢升呀

根本係用錢撐企業，唔係救你地

做外判老救除左跳樓有咩路行？

學生仔返part time 都有強積金戶口

功能組別成功爭取最大支助

沒錯
根本係保企業，唔係保就業
始於我地係政府眼中係賤民來
有錢人先係香港人
再加上今年立法會選舉,要維隱

係丫，不過都好多人拎政府津貼住公屋，又長期唔返工。因為人係有惰性，你返工同唔返工，收入都差唔多嘅時候，咁大家都會選擇唔返工。

正正因為人有惰性，所以共產嘅概念就難work properly

共產既concept ,大家一齊擁有社會嘅資源，一齊均富，但係當其中一個人有惰性，hea住做，已經變咗係唔公平，都違反咗當初共產想資源公平分配既原則

傻豬黎嘅，個個去曬翻工？咁炒股票，買賣樓市，所帶俾嘅印花稅，又會去邊呢？
冇呢筆稅，學校老師人工邊個出呢？
香港經濟唔係止係靠翻工架

不過如果啲企業死哂，你份工未又係無埋

3月頭俾人炒咗, 乜7都冇

二黎 你呢個說法根本就唔成日，因為香港係一個極端嘅資本主義社會，成個社會就係極度崇拜金錢，就算唔洗仇樓價，都一樣要搵多多錢去fulfill自己嘅開支

受僱係9000 6個月
自僱係7500
54000-7500

乜唔係唔可以炒人先有得攞咩
呢啲要查一定查到
比人炒咗個失業人士會報少咗稅
為咗個幾千到時可能要坐監

其實搵個開公司嘅朋友用萬8蚊請你，加埋老豆老母家姐細佬一齊做“打雜”然後朋友就可以攞政府9千1個月

自僱人士
之前都有供mpf
但屌你老母
都失業左幾個月
咁計唔計有先

你求其上下連登就知道香港有幾咁崇拜金錢，呢個係推動佢地不斷搵錢嘅動力

企業無死，你都可以無左份工，或者好低人工

炒散等含

失業人士放寬綜緩一倍為期6個月
自住物業唔計資產
如果真係用晒績蓄點解唔攞得

負皮我嘅連士同仕都唔識分

自僱人仕一筆過$7500？定$7500x6個月先？

失業 綜援都拎唔撚到 點搞

買功能組別選票

有啲自僱人士收入唔穩定， 費撚事個個月供麻鳩煩，所以係一年供一次㗎啵，咁嗰啲點計先

姐係唔計物業 得6萬以內其餘資產就拎得？
我有無理解錯

part time 都要供老強

失業咁點
失左3個月

柒婆只係想㩒住個失業率
市民乞食都唔關佢事

失業 乜七都冇

呢啲錢用嚟保障返你基本生活咋
使唔使比返你失業之前個人工你呀

如果係因coronavirus失業 （大約2月開始被炒）應該俾，但更早就無辦法。唔通我上年中失業到宜家都可以攞咩。

可以攞6個月老綜

唔計自住物業
資產少過6.6萬可以攞老綜6個月

仆街我呢d失業人士點撚算

銀行禁哂D 錢出黎先得唔得

咁變相往時交少左稅，又無比基金佬扣起你一筆啫

咪偷換概念

個堆話因為多數唔強mpf所以有另外一個計法

如果可以令一批冇供MPF冇得拎都好合理
真係要佢地蝕返一次先嚇到佢地

Part time乜撚都冇

我罰抄十次
畀畀畀畀畀畀畀畀畀畀
人士人士人士人士人士人士人士人士人士人士

其實正正常常單人可以點拎綜援？
舊錢又唔係多，但你又要自己租地方住
連交租都交唔撚到

都係 保企業好正常，
不過對於失業,兼職近乎無支援
對遇差太遠.用1300億都支援企業,對失業,兼職 連1%都無

利申失業中

唔係偷換概念

雖然強積金會蝕手續費、靈活性又低，係要反對，但筆錢始終都係你既

港共稅制本身亦都係有問題（做唔到財富再分配），但係的確無交稅，d錢又真係一直都響你袋裡面喎

唔得，會問D錢用左去邊

攞老綜門檻咁撚高

好多freelance因為個病突然冇工開，連被人炒都唔係結果只可以自己救自己

一倍都六萬內喎

呢個月先比人炒
政府乜7援助都冇
只係幫d仆街老闆
迫人67暴動咩

仲要養班基金佬，強積金應該9千億到
基金佬每年1%佣金,都有90億
搞強積金係利益輸送，唔會俾你地損害利益

係無交薪俸稅 唔係無交稅

咁如果你仲有6萬一個人洗 有自己物業
又真係唔急住等人救

不過無物業要交租就唔掂
唔知政府有無幫到呢方面

同公屋一撚樣，根本夾心階層（月入15000-20000）好撚慘，乜鳩都申請唔到，付出既唔會少過基層或中產，但就一定無時間、無錢剩

現金出糧呢

我係咁理解

吹咩？唔抵得?

肥絲大隻

出糧俾人地?

交租呢個真係一個問題
我無睇晒佢成個政策 唔知有無提及租金點幫

up

放寬咗一倍 而且唔計自住物業

根本唔止對沖基制，係成個強積金都應該取消，用全民退保之類方案，用全社會資源share 老弱傷殘既burden，而唔係能者多得

人地出比自己

自僱果7500幾時可以申請

政府幫手出50%人工個政策，完全不合邏輯。
只會發生以下情況
1. 如果無生意，真員工都係無野做，咁就算出一半都係浪費，照抄。
2. 老細會同員工一齊呃政府錢，表面出$18000，枱底回水畀老細。
3. 老細瘋狂請親朋戚友返工，全部出$18000，變相呃政府錢。

解決辦法，全民回水2萬，都係用大約1300億，公平又唔洗行政費。

現金出糧佢唔知應該得,禁哂D錢佢實知道,
唔好冒險為幾千蚊犯法，監都有得坐

點解綜援可以唔計自住物業咁搞笑
咁冇自住物業又要交租果d 咪慘過食屎

拎老綜同屋企人住計全家?

係， 正常人根本拎唔到老綜

其實條撚樣有提過下 不過冇細節

政府成日講投資有風險
咁點解強姦金要投資
on99屌你老母

合資格建造業工友7500$資助？
自僱人士先有？

自僱人士斷咗2年無供，供返拎唔拎到。 供返要一年要比1萬8萬

唔建比僱主 最好係整個失業救濟金算 依家做生意包唔蝕？ 受大環境影響執笠咪執笠 淘汰多餘既垃圾商鋪 係深得香港人心既始終會做得住

而家請既新staff 得唔得架？
我公司岩岩有個新project , 想請返我媽媽

客運
常規的士及紅巴司機為期6個月的每月津貼6,000元、非常規的士一次過7,500元、的士車主一次過3萬元、校巴車主等一次過3萬元

的士狗又赢

推行果個人,因為貪污坐左監.
所以強姦金唔為為市民，唔知佢收左幾錢強推出來

一巴巴車落去😂😂😂
一蚊稅都冇交過想r 福利

唔計自住物業其實係好 你咁樣好魚蛋
不過你應該話除咗呢樣之外 應該都要再幫埋啲要交租嘅人
而唔係因為交租個啲慘 所以連有物業個啲都唔應該幫

「我就唔係好擔心僱主會濫用工資補貼」，又稱計劃僱主反而有誘因「請多啲人」。

傻婆講嘅！

你有冇功能組別選票

有票可以分

冇票可以食屎

錢是商家佬賺的
打工只有

大公司用公積金唔使供mpf咁點計

大把地血佬開個強積金戶口嚟開工，有幾多個會入錢落去

你唔好講埋果D出現金糧冇供老強果D？

先撇除政策個邏輯合唔合理/有無效

如果大家都係資產6.6萬以下，只要大家都係失業，無論你有無樓，都係拎12個月綜援，想拎多半個月都唔得，咁都唔公平？

如果父幹、際遇、能力、付出都可以話係唔公平，咁呢個世界又真係好唔公平既...

Who fking care?

我都唔擔心呀，我都想請返個人幫幫手
有巴打需要工作嗎

林鄭幾離地失業撚咩都無

我老母聽日都報自己2月開始係自僱人士收我5000家用當係清潔服務費。又可以袋$7500？做6個月$30000收入又唔使交稅

唔係,
點解有得分???

「請多啲人」呢4隻字真係惹人遐想，可以解讀成「未來大家要比而家請更多人」，又可以「未來大家要請返以前（武肺補貼政策前）咁多人」

你搞錯咗佢意思
唔係有樓先有得拎
應該係話就算有樓都有得拎
因為正常綜緩你基本上有層樓就唔使諗
佢依加係幫埋有樓無錢嘅失業人士
呢part我覺得係好

依加嘅問題係無樓要交租個班人應該點可以再幫多啲 而唔係唔比有樓個班人攞

政府細節未出
假如政府規定 僱員連續服務最少3個月先合資格申請
已解決2-3點問題
1既話 老細拎左1個月$9000炒人 就無其餘$9000*5個月既資助

3:已經可以全民就業，請埋老母$18000一個月喺公司做清潔，都食$54000.老母又唔會真係攞我$18000/月

唔受影響既行業又係大企業間間無啦啦袋成億落袋

林奠：2020年鏟除低端人口 實現全民中產

你自己google清楚先上黎

所以都有得拎？但係老細食埋

又唔交代細節幾時出 完全係玩野

記者會上多次有記者追問，若僱主收取資助後裁員有沒有懲處，措施是否變相鼓勵僱主「先炒人、後申請」；林鄭月娥表示計劃非常透明，會將申請資料發放予僱員，僱員會得悉僱主已經申請資助，相信若僱主不將資助發予員工，「僱員會有所行動」，工會亦介入，所以不擔心資助會被濫用；勞工及福利局局長羅致光就表示，資助計劃有條款和懲處，「收返啲錢」，或減少資助，他相信措施不會鼓勵僱主「炒人」，反而會鼓勵他們請人，以獲更多補貼。

我嘅理解，新請都可以

屌佢老母賤種老細俾啲下欄野你做 逼鳩你走
到時錢就佢袋 我咪一毫子都冇
痴撚線 垃圾政府 垃圾政策

你都傻
呢個社會就係講bargaining power
你自偏失業嘅邊個理你
人哋大公司要施壓容乜易

最近老豆無工開
細佬大學生無學番

全部都係功能組別啲老闆舐晒

應該會有堆獨資會忽然請人
如果有黃獨資請下手足都好

相信若僱主不將資助發予員工，「僱員會有所行動」

屌佢講到政府俾錢僱員咁 明明係補貼僱主 係咪有撚病
不如咁啦 我地連登搞間公司claim爆佢吧啦 成個政府都痴撚線
失業同打工果班都無錢袋 係班平時已經肚滿腸肥既僱主有錢袋 乜撚野邏輯黎 dklmcfh

如果我照常番工 照出糧仲幫公司賺緊錢，嗰9千係咪都唔會入我袋

弊少

有冇？

老豆做喺公司做監督，細佬做打雜，全部$18000！全部都係1月15嘅新入職，明日供番3個月$1800x3入強積金戶口

有mpf有$7500,聽日好開acct啦

中國式全民就業
失業率1%

兼職半工讀窮撚表示好徬徨
公司cut晒所有更

其實得唔得，得我就供返！

聽日開完都未必有 可能規則係公布前有mpf acc

我有個朋友返開散工
柒婆六點講完
夜晚公司話佢知請左長工炒咗佢

我太婆80歲，明日開個自僱人士強積金戶口，要承辦照顧我太公嘅服務費。我太公80幾歲又開個自僱人士強積金戶口承辦監察屋內狀況嘅監察費。位位$7500

其實個補貼係補貼僱主定補貼僱員...？

補貼僱主即係佢慳$出糧
補貼僱員即係每人有多9000$

我有

補貼僱主！

講得好好呀，個政府勁on9

失業果啲乜撚都停晒
個濕鳩政府扮睇唔到

咁公司逼放 no pay leave 又計唔計？

笑左

最好笑係林鄭講到僱主將個津貼俾左員工咁 想點撚樣

智障政府
自僱一筆過7500
好似唔幫人打工
就唔會失業唔駛餋自己咁

part time 又計唔計呢
個9K比老細有鳩用咩 入我老強金都話幾十年後有得比我用 係咪雇主就要幫社畜就死都無所謂先

冇競爭力咪失業囉 老奉要幫？natural selection

企業冇競爭力咪摺埋囉 老奉要幫？ natural selection

拎綜援

呀爸明日開個自僱人士強積金戶口就負責家電維修, 呀媽明日開個自僱人士強積金戶口就家務打理, 我明日開個自僱人士強積金戶口就負責自僱家居財務管理(同時受僱其他公司), 位位$7500

賺得最多係黑社會

骨場都有錢分

大企業要救 經濟復蘇後有用
但中小企是旦啦
失業人自己反省下自己點解咁冇用 老細炒你即係預咗是旦一個fg/intern 都可以取代你 每年一車車

大企業都要救即係無競爭力啦 無競爭力咪摺柒佢囉 留番啲機會俾真正有競爭力既企業takeover個市場先對經濟復蘇最有效嘛 natural selection呀屌你 老奉要幫？

你覺得係if A then B, 咪係囉 不過唔係我意思滑坡

睇蘋果話學校相關服務提供者
導師及興趣班營運者等7,500元，係咪係補習社做part time可以拎到

我就陳述事實姐 政府唔會老奉救垃圾

駁唔到？ 不如俾幾分鍾你問下人點駁啦？ natural selection都未知係咩就當書包咁拋出黎用 要救既仲叫咩natural selection呀 讀多幾年書先啦

諗唔明點解唔關事既企業都有份， 剩係數下中字派銀行，中字派建築, fat fat億億袋袋平安

老母09:00-18:00為我老豆間公司僱員負責清潔19:00-11:00為自僱人士，負責家居清潔。

咁味攞到$54000（老豆間公司），$7500（老母為自僱）

老細有幾間公司可以重復claim呢度已經有問題啦

喺大學做research有無？有供mpf，但係人工係靠funding批，唔會比prof.袋左呱

我陳述事實 點解要駁？有人接受唔到事實咪繼續鳩叫

想問問如果我做零售集團式個僱主又on99冇去拎咁我係咪乜都冇？點解唔係僱員自己有雖要自己申請

你陣柒味隔住mon都聞到喇大佬陳咩述事實？ 事實係呢個方案不論大中小企業都幫 ，你解唔到畫架喇 匿番入你老母個閪度查下咩叫natural selection先啦 笑撚到我

兼職冇工開 係咪無份？

地盤判頭fat fat
呢半年keep住有工開 員工又多
最慘係咩都一腳踢平民鋪頭

你做慣奴隸 想人地都要做奴隸

叫叫叫叫 弱果啲企業執咗一部分啦 叫叫叫 你咁天真無邪好可愛

佢真係夠晒刻薄 度縮
度縮既濕鳩腦細就見過
做慣奴隸 又想人地都要做奴隸 既度縮護主奴隸第1次見

的士同紅van司機每個月有$6000

失業人士乜柒都無

如果係打工嘅就正宗on9仔
幫老細諗埋點度縮

快手啲派撚咗嗰一萬銀先啦屌

都唔係補貼僱員唔知你case有無，但有無都好，你未來6個月份人工都唔會多左

你老細申唔申請補貼，你都係出咁多糧，因為係補貼你老細出糧比你，唔係補貼你

成日話有老綜其實香港老綜好難攞架
你同屋企人住又要計埋佢哋啲資產
除非你老弱傷殘，成家支那閪唔做嘢嗰啲就易攞

Same, 咁係咪代表我地都會有得收
定要經公司俾我地.....

唔做野= 交唔起租
做野= 拎唔到老綜排唔到公屋

要拎老綜先要有地方住， 但要有地方住又先要有錢， 但有錢我又唔會拎老綜

所以老綜 = 俾新移民拎福利嘅最好制度
資產放大陸， 一路排公屋一路係大陸住， 排到公屋就黎香港順便申請埋綜援做皇帝

都唔係補貼比僱員係補貼僱主出糧比僱員（減輕僱主開支）咋

姐係俾人cut撚曬啲更無工番無糧出
就一個仙都無......
大佬本身靠part time 搵食
搞到依家無錢用要問老母攞

有冇親戚老闆
學隔離post 咁講， 叫佢出18000蚊請你
你每個月俾返14000蚊孝敬佢老人家
咁佢又有5千， 你又有4千 , 就winwin 啦

咁而家僱主再新聘請員工 又有冇9000

唔係要供mpf先得咩....

而家freelance 做私補
有mpf 戶口 但無供成5年
唔知分唔分到7500

真心唔明點解要幫紅van
紅van 做本地人生意
平時搭開時人始終都係會搭 收入唔會差得遠

pt 過左入息老闆會幫你供架啦
不過政府未出details, 暫時係咁講姐

第一時間救有錢人先
真心咩世界
有錢嗰班真心等錢開飯咩

干燒伊麵
5 小時前
失業補貼俾太多啲人會冇incentive搵工，中學經濟學
干燒伊麵
5 小時前
外國就係咁之後搞到經濟好差好似西班牙咁

條友幫埋港共正苦諗縮數 正宗ON9到鎮

MPF根本係世紀大騙案
佢自己要供就唔抵得人唔洗供
咁freelancer 夠無公司醫療保險要自己買啦
又唔見佢講

香港税率低係呃人
間接稅極高

簡單嚟講有錢人做生意稅率低
市民就高稅率

我份PT開始做已經要人工扣+公司俾咁供
所以如果佢咁都唔計就食屎啦
不過等垃圾正苦派又要轉幾手，唔知個一萬蚊到先定呢個到先

連登仔 果一萬蚊係綁埋黑警二百億添裝
宜家就係嘈緊呢樣野 所以先未通過一萬蚊
你真係咁想要一萬蚊？

政府開倉向每名18歲香港人回水1萬元，同時亦大幅增加警隊的開支預算，由去年236億增至260億元。民主派怒斥政府以1萬元暗渡陳倉為警隊增加預算，直言除非港府將警隊的預算分開審議，否則會反對預算案。

15-64健全成人一個月先拎$2525
另外租金津貼$1885

租棺材都唔夠

香港人打slash多得條毛

無錯 話就話高地價政策 令商家建築成本增加
但咪又會係租金/賣樓 賺返晒
最終食高地價既就係市民

根本同5毛引戰無分別 一係戇鳩仔一係5毛打手

我更加唔明車主都有3萬補貼，一個的士牌5xx－6xx 萬，貴過層樓都要政府補貼，失業人士反以咩都冇

停左薪你俾幾錢老闆都係停薪架啦
仆你個街

自僱人士幾時有得申請？

自僱人士
租舖教畫班
都係得一次性7500
但就白交租幾個月

成陣藍屍味 完全唔敢正面回應我啵？ 捐翻入你老母個閪度啦 你就natural selection既反論喇 咁撚廢都爭贏你老母粒卵

即係打工既實際冇多到錢?

0

想問有冇計劃既詳情？
搵極政府網都搵唔到

僱用最少3個月
即係2-4月已一直僱用 提交mpf 搞掂2-3點問題

兼職、自僱人仕、同失業人仕？？食自己啦

少咗好多人出街
仲有home office